% @Difficulté 2
% @Source Sesamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Calculer un périmètre et une aire
\textit{L'unité choisie est le centimètre.}\\
On considère un rectangle ayant pour longueur $\sqrt{50}$ et pour largeur $\sqrt{32}$.
\begin{enumerate}
  \item Déterminer le périmètre exact de ce rectangle. \\
        Donner la réponse sous la forme $a \sqrt{b}$, où $a$ et $b$ sont des entiers relatifs, $b$ étant le plus petit possible.
  \item Calculer l'aire exacte du rectangle.\\
        Donner la réponse sous la forme la plus simple possible.
\end{enumerate}